男子被控管雷射筆及兩度照射警 警長直認不欲跨欄無即時截停：會唔會加重工作量？

去年 11 月 28 日，有團體於中環舉行集會，一名 29 歲男，被指管有雷射筆並照射警方。他否認管有攻擊性武器罪，今（9日）在東區裁判法院受審。

辯方盤問時詢問劉，為何被告第一次照射警方時，他沒有截查被告。劉解釋，因為行人路有欄杆，經評估後，便沒有上前截查。劉亦表示沒有喝止被告，稱現場嘈吵，認為被告會聽不到警告。

辯方再追問，有沒有其他警員想上前截查被告，劉回應沒有。劉強調，行人路有欄杆，「佢（被告）有機會逃走㗎嘛，咁會唔會加重工作量？」辯方質問劉：「但佢犯法喎，咁嘅諗法係咪唔理想？」劉則重複剛才的回答，指有欄杆，「咁我係咪要跨欄？」，強調要評估形勢。

辯方指警誇大證供 指被告先遭警員以強光照射

劉不同意辯方的案情，但不肯定被告有沒有被警員以電筒照射，因為他正觀察被告，無留意周圍警員的行為。

個黑警成個弱智仔咁
睇塊面就知係肥閪

黑狗自掘墳墓

辯方問劉，為何不在被告首次照射警員時立即截停他。劉答謂當時雙方隔著欄杆，故沒有上前截停。辯方質疑劉沒有截停被告，「咁咪畀機會佢繼續犯法」。劉反指：「佢會逃走㗎嘛！會唔會加重工作量？」辯方反問，既然被告涉嫌犯法，劉有如此考慮是否不太理想，劉回應謂：「咁有欄杆㗎嘛！咁我係咪要跨欄？」辯方其後指出，劉的證供有誇大之嫌，被告在首次照射警員後已遭制服，劉不同意。

註: 依單唔係雙鄭審